`luseradd` - добавить пользователя.

# СИНТАКСИС

	luseradd [ПАРАМЕТР]... имя_пользователя
	
# ПАРАМЕТРЫ

- `-d, --directory=directory` - Устанавливает домашнюю директорию пользователя в директорию.  Если эта опция отсутствует, используется значение по умолчанию, заданное в конфигурации libuser.
- `-g, --gid=group` - Установите основной группой пользователя группу. `group` может быть либо идентификатором существующей группы, либо именем группы; если `group` - это имя группы и группа не существует, она будет создана. Если параметр `--gid` не указан, по умолчанию используется имя группы `user`.
- `-M, --nocreatehome` - Не создавать домашний каталог и почтовый спул для вновь созданного пользователя.
- `-p, --password=encrypted` - Устанавливает пароль пользователя на пароль, представленный зашифрованным хэшем.

# ВЕРСИЯ

	libuser
	2009-12-09
